<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>

<evenementsarticle>
	
	<Facile>
	
		<evenement>
		
			<nom>La panne des machines !</nom>
            <description>Nous apprenons à l'instant que toutes les machines à café de l'UTBM sont tombées 
en panne pour une mystérieuse raison. Mais pas de panique ! Une entreprise devrait 
venir nous dépanner prochainement. En attendant, nous devons rester forts.
            </description>
            <moral>-4</moral>
            <efficacite>-1</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Jour férié</nom>
            <description>Comme vous le savez tous, demain sera un jour férié.
Il est donc strictement interdit de travailler sur les projets.
Toute suspiscion sera fortement punie.
            </description>
            <moral>2</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Coupure de courant</nom>
            <description>Pour des travaux de maintenance, l'électricité sera coupé
dans différents bâtiments. Pour les curieux, le mail reçu
contient les heures précises.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>-10</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Alerte Virus !</nom>
            <description>Un malicieux virus s'est introduit dans nos réseaux et cause beaucoup
de soucis sur notre matériel informatique. Pour plus de sécurité, il est
recommandé de travailler avec votre propre matériel jusqu'à réparation.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
			<nom>Remise des diplômes !</nom>
            <description>La remise des diplômes s'est très bien passée. Les étudiants en ont profité
pour échanger et apprendre beaucoup. Ils ont par exemple pu poser des questions à
leurs aînés pour leurs tâches. Grâce à cela, ils sont confiants et remotivés.
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    
    	<evenement>
    	
    		<nom>Trophée de la meilleure école</nom>
            <description>Nous sommes fiers de vous annoncer que pour la dixième année de suite,
l'UTBM est le lauréat du concours "La Meilleure École au Monde". Merci à vous !
            </description>
            <moral>2</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Visite de la BU</nom>
            <description>Tous les départements de l'UTBM sont invités à venir découvrir
le fonctionnement de la BU. Un planning vous a été envoyé par mail.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>5</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Grèves</nom>
            <description>Suite aux réformes sur l'éducation, une partie du 
personnel sera absent demain. 
            </description>
            <moral>2</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Voyage voyage</nom>
            <description>Une visite de laboratoires et d'entreprises du territoire 
aura lieu prochainement. Vous devez vous inscrire à au moins une visite.
Plus d'informations dans le mail envoyé.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Alarmes incendies</nom>
            <description>Hier, toutes les alarmes incendies de l'UTBM se sont affolées 
empêchant le bon fonctionnement de l'établissement. Pour le moment,
la seule solution a été de les débrancher.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>-2</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
    	
    		<nom>Absences</nom>
            <description>Du fait de formations ou de conférences, une partie du corps 
enseignant sera absent demain. Plus d'infos sur Zimbra.
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
    	
    		<nom>Journée portes ouvertes</nom>
            <description>La journée portes ouvertes c'est demain. Vous êtes fortement
encouragés à venir faire découvrir l'établissement et échanger.
            </description>
            <moral>3</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
    	
    		<nom>Météo capricieuse</nom>
            <description>Compte tenu des pluies diluviennes qui s'abattent depuis quelques jours
sur Belfort, rendant la circulation très difficile, il a été décidé de suspendre
les cours jusqu'à un retour à la normal (après-demain d'après Météo France)
            </description>
            <moral>-5</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
		
			<nom>FIMU</nom>
            <description>En ces beaux jours, la nouvelle édition du FIMU se prépare.
Comme chaque année, ce sera l'occasion d'écouter de la bonne musique un verre
à la main. Plus d'informations dans notre édition à venir.
            </description>
            <moral>3</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Un projet récompensé</nom>
            <description>C'est la surprise ! Par on ne sait quel moyen, la région
a eu vent du projet ainsi que de ses travaux et a décidé de récompenser
les élèves pour leur travail.
            </description>
            <moral>3</moral>
            <efficacite>3</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Grève des transports</nom>
            <description>Pour contester l'augmentation des embouteillages en ville,
les chauffeurs de bus Optymo ont décidé de faire une grève d'un jour. 
Tronquez donc le bus pour le vélo et tout roulera !
            </description>
            <moral>-6</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Coupure d'eau</nom>
            <description>Aujourd'hui, une coupure d'eau généralisée à l'UTBM sera effectuée
de 8h à 19h en raison de travaux de rénovation des sanitaires. Merci de votre
compréhension.
            </description>
            <moral>-7</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Cirque</nom>
            <description>Le Cirque Zavatta est arrivé en ville et s'est installé sur le 
parking de l'UTBM. Vous n'avez aucune raison de ne pas aller voir
le spectable des frères Clownesques !
            </description>
            <moral>1</moral>
            <efficacite>-2</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Matrix IV</nom>
            <description>C'est le moment de retourner dans la matrice (même si vous 
n'aimez pas les maths) car Néo est de retour pour un nouvel épisode 
encore plus déjanté !
            </description>
            <moral>2</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Sortie de GTA VII</nom>
            <description>Le nouvel opus du célèbre titre produit par Rockstar Games 
est dans les bacs ! Selon les critiques, le réalisme permit par le support 
de la réalité virtuelle est inimaginable ! Bonne aventure !
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>1</temps>
            
		</evenement>
	
	</Facile>
	
	<Moyen>
	
		<evenement>
		
			<nom>La panne des machines !</nom>
            <description>Les machines à café sont de nouveau tombées 
en panne. Il semblerait que le hasard s'acharne contre nous. Nous renouvellons
notre confiance à CofeeMachine pour nous sortir de là. Affaire à suivre.
            </description>
            <moral>-6</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Vacances (une semaine)</nom>
            <description>Je vous souhaite d'agréables vacances. Pour rappel,
les locaux seront fermés durant cette période. Profitez bien de cette 
période.
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Quand Zimbra s'emmêle les pinceaux</nom>
            <description>Pendant toute la journée d'hier, Zimbra a perdu la tête.
En effet, elle s'est mise à supprimer, envoyer au mauvais destinataire, etc...
D'après nos experts, les perturbations devraient continuer aujourd'hui.
            </description>
            <moral>-5</moral>
            <efficacite>-7</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Alerte Virus !</nom>
            <description>Malgré notre protection renforcée, un second virus sévit sur le 
système informatique de l'établissement. Utilisez votre propre matériel.
D'autres mesures de précaution vous seront envoyées par mail.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>-7</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
    	</evenement>
    	
		<evenement>
		
    		<nom>Renforcement BU</nom>
            <description>Pour l'épanouissement de la connaissance, la BU a largement
renforcé la gamme de ses livres. Certains ont déjà la tête plongé dedans.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>4</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
    	</evenement>
    	
        <evenement>
        
    		<nom>Grèves</nom>
            <description>Suite à l'échec des négociations lors de la dernière 
manifestation, l'UTBM sera en partie fermé durant deux jours.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Voyage voyage</nom>
            <description>Un voyage de deux jours est à Paris aura lieu prochainement.
Le Louvre et La Cité des Sciences et de l'Industrie seront les principaux
points de chute.
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>4</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Conférences</nom>
            <description>C'est une chance. L'expert mondial, M. Expert en personne
donnera une série de conférences dans notre établissement. Plus d'informations
dans le PDF envoyé par mail.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>4</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Absences</nom>
            <description>Du fait de formations ou de conférences, une partie du corps 
enseignant sera absent trois jours. Plus d'infos sur Zimbra.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
    	
    		<nom>Météo capricieuse</nom>
            <description>Il a neigé 30 cm cette nuit et Belfort est complètement bloqué.
De plus, on a annonce encore de fortes chutes de neige jusqu'à jeudi !
Pour ces raisons, les cours sont suspendus jusqu'à ce jour.
            </description>
            <moral>3</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
        </evenement>
        
        <evenement>
		
			<nom>FIMU</nom>
            <description>Voilà, le FIMU c'est à partir d'aujourd'hui et
que le programme est génial ! On va attend dans les rues !
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
	
	    <evenement>
		
			<nom>Un projet attendu</nom>
            <description>Voilà le projet avance et commence à faire parler de lui si bien que l'
Etat va récompenser l'établissement dans son ensemble pour son travail.
M. Professeur, à l'origine du projet, nous a avoué, qu'il ne s'attendait
pas à de telles retombées.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>3</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Grève des transports</nom>
            <description>Pas de transport à Belfort en cette fin de semaine à cause 
des manifestations contre le retard des bus, des trains et des taxis. Elles
ont engendré des dégâts matériels et causé la colère des professionnels.
            </description>
            <moral>-7</moral>
            <efficacite>-7</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Coupure d'eau</nom>
            <description>La moitiée de Belfort est victime d'une coupure d'eau depuis
deux jours. En effet, suite aux résultats alarmants de la qualité de celle-ci, 
une partie du réseau est fermé le temps d'un retour à la normal.
            </description>
            <moral>-7</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Louis de Funès</nom>
            <description>M6 rediffuse les grandes réussites de Louis de Funès 
durant 3 jours ! Ce serait un sacrilège de ne pas y jeter un coup d'oeil !
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Sortie de Harry Potter VIII</nom>
            <description>Le nouvel opus de la saga Harry Potter est arrivé ! Sorti 
d'un chapeau par on ne sait quel enchantement, on vous jure qu'il
va vous éblouir !
            </description>
            <moral>4</moral>
            <efficacite>-3</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Foudre</nom>
            <description>La foudre s'est abattue hier sur le Bâtiment Z de l'UTBM et 
a grillé une bonne partie du matériel, compromettant les projets. Les 
choses rentreront bientôt dans l'ordre
            </description>
            <moral>-6</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Soldes Steam</nom>
            <description>Avis aux amateurs, les soldes Steam ont débutés hier et 
une fois n'est pas coutume, les prix sont vraiment attrayants ! On
vous a concocté une liste aux petits ognons ! (cf. Zimbra)
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>-4</efficacite>
            <temps>2</temps>
            
		</evenement>
		
	</Moyen>

	<Avancee>
	
		<evenement>
		
			<nom>La panne des machines !</nom>
            <description>Trop c'est trop. Après des pannes répétées, de nouvelles machines
à café élaborées, testées et approuvées par nos laboratoires secrets seront
déployées prochainement pour contrer ce fléau dont nous sommes victimes.
            </description>
            <moral>-8</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>3</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Vacances (deux semaines)</nom>
            <description>Je vous souhaite d'agréables vacances. Pour rappel,
les locaux seront fermés durant cette période. Profitez bien de cette 
période.
            </description>
            <moral>6</moral>
            <efficacite>-6</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>L'Espace UTBM est cassé !</nom>
            <description>Adieu cours en ligne, mails via Zimbra et espace de stockage en ligne !
L'UTBM ayant oublié de renouveler le nom de domaine, quelqu'un a sauté
sur l'occasion. Nos meilleurs négociateurs sont sur le coup.
            </description>
            <moral>-8</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Alerte Virus !</nom>
            <description>L'heure est à la panique ! Un virus (cf. notre édition n°44a)
s'annonce plus difficile à combattre et se répand très vite. Certains étudiants 
voient leur propre matériel corrompu pour des raisons qu'ils 
n'arrivent pas à expliquer.
            </description>
            <moral>-10</moral>
            <efficacite>-10</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
    	</evenement>
    	
   		<evenement>
   		
    		<nom>Incendie</nom>
            <description>Suite à une expérience qui a mal tournée, un incendie a ravagé 
le bâtiment O. Jusqu'à sa reconstruction, il va falloir chambouler l'organisation.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
    	</evenement>
    	
       <evenement>
       
    		<nom>La BU vous ouvre ses portes</nom>
            <description>Après de grands travaux de rénovation, c'est une BU moderne avec
pléthore de ressources qui ouvre ces portes. Allez jeter un coup d'oeil,
ça vaut le détour ! 
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>5</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Grèves</nom>
            <description>Les précédents échecs de négociation
ont donné lieu à des émeutes. L'Etat a accepté de discuter.
Le temps que le corps enseignant se stabilise à nouveau, l'UTBM sera fermé. 
            </description>
            <moral>6</moral>
            <efficacite>-6</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Voyage voyage</nom>
            <description>Un voyage aux Etats-Unis est prévu pour bientôt.
Au programme : musées, visites de campus, visites de laboratoires, etc...
            </description>
            <moral>7</moral>
            <efficacite>7</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
    	</evenement>
    	
    	<evenement>
    	
    		<nom>Conférences</nom>
            <description>Suite au succès de la dernière fois (cf. notre éditon n°66c),
M. Expert est de retour avec des collègues ! Plus d'infos sur les conférences
dans le PDF sur Zimbra.
            </description>
            <moral>0</moral>
            <efficacite>8</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
    	</evenement>
    
    	<evenement>
    	
    		<nom>Absences</nom>
            <description>Du fait de formations ou de conférences, une partie du corps 
enseignant sera absent cette semaine. Plus d'infos sur Zimbra.
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>-10</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
        </evenement>
	
		<evenement>
    	
    		<nom>Météo capricieuse</nom>
            <description>On nous annonce une tempête tropicale (sans doute une conséquence
du réchauffement climatique) pour la semaine. Pour cette raison, les cours sont
annulés. Vous pouvez retrouver les mesures de sécurité dans le mail envoyé.
            </description>
            <moral>-10</moral>
            <efficacite>-5</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
     	</evenement>
     	
     	<evenement>
		
			<nom>L'accomplissement</nom>
            <description>La fin du projet est plus proche que jamais ! Récompensé 
dernièrement par la région puis par l'Etat, l'UTBM s'est vu remettre 
un prix nobel pour ses "travaux précursseurs"
            </description>
            <moral>5</moral>
            <efficacite>6</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Grève des transports</nom>
            <description>Bus, Taxis, Trains, ... ! Tous les transports sont entrés en grève 
contre le projet de "Taxe par Kilomètre" du gouvernement. Une liste
de conseils et astuces pour voyager vous a été envoyée sur Zimbra.
            </description>
            <moral>-7</moral>
            <efficacite>-8</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Coupure d'eau</nom>
            <description>Alors que les résultats étaient revenus normaux,
la qualité de l'eau a drastiquement chuté. C'est un désastre sanitaire.
Le temps de l'enquête et de changements, l'eau est coupé à Belfort.
            </description>
            <moral>-9</moral>
            <efficacite>-7</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Kev Adams</nom>
            <description>Kev Adams, le jeune humouriste va être en spectacle à
Belfort cette semaine. C'est le moment d'aller rigoler un bon coup !
            </description>
            <moral>-10</moral>
            <efficacite>0</efficacite>
            <temps>5</temps>
            
		</evenement>
		
		<evenement>
		
			<nom>Sortie de Star Wars VIII</nom>
            <description>C'est cette semaine que sort le nouvel opus de la saga Star Wars !
Et en 3D qui plus est ! On vous rappelle que le cinéma Pathé propose des réductions 
pour les étudiants alors n'hésitez plus, elles ne sont pas pour les chiens !
            </description>
            <moral>10</moral>
            <efficacite>-10</efficacite>
            <temps>4</temps>
            
		</evenement>
        
	</Avancee>
	
</evenementsarticle>